新加坡、越南不再使用華為5G設備

由於中國在亞洲具有重大影響力，加上經濟因素，東南亞國家普遍對華為接受度高。但日媒報導，新加坡、越南等國的主要電信商已經不再採用華為的5G設備，東南亞市場是否仍屬華為的天下，已經迎來了巨大的變數。

《日經新聞》報導，越南已經完全不使用中國的電信設備；而連政府都說「不會將華為排除在外」的新加坡，主要電信商新加坡電信（Singtel）和「星和-M1聯盟」（StarHub-M1）也選擇愛立信（Ericsson）及諾基亞（Nokia）作為5G網路供應商，預計明年開始提供服務；泰國主要電信商之一True Corp也是愛立信的客戶。

雖然華為靠著價格優勢，仍獲得泰國AIS通信、馬來西亞明訊（Maxis）、菲律賓Globe Telecom等電信商青睞。但外媒分析，由於新加坡電信在亞洲深具影響力，該公司的選擇可能會帶動其他電信商跟進。另外，美國對中制裁、英國印度封殺華為、武漢肺炎疫情以及南海局勢緊張問題，都可能使東南亞國家改變5G採購方針。

Btw monkey queen 把口收得未？

維尼真係千古奇才

Ho ball

屌 新加坡奶到咁 都唔用華為

Monkey都唔用！？

有維尼係度 想唔鎖國都難

連東南亞都唔用

推動國內電訊業大循環，又記一功

支持新加坡取代香港金融中心地位
話哂係美國盟友
唔似得香港咁奶共

超級大國國際線成功

全部軍事都係美帝嘢.
用華為, 就唔使旨意再賣嘢俾佢.
F35 可以擱置

班monkey 點解唔用呀？

支那內循環

真係無撚敵

留名

差非洲同歐洲

新版大衛對歌莉亞之：

蝗蟲挑獵鷹！！！！

monkey國咁反骨 ！十四億人要點做？

Monkey state真係左右逢源喎

monkey做咩唔聽話呀
華為係咪執柒得

全世界排支

Push

我大猩猩

朕非亡國之君，臣乃亡國之臣

前菜咋

未開始真打

最尾得香港 伊朗 緬甸 北韓用

2隻 NOK ERIC 都有買

歐美照住新加坡，東南亞先安全

身體很誠實

Monkey see human do

其實唔使出禁令
對你未來幾年可以交出穩定貨源有疑慮，已經大條道理唔用
嗱我無禁你㗎，你將來交唔交到貨心知肚明啦

馬嬲國口交仲叻過支那
佢踩香港嘅目的只不過係要班人聽教聽話 唔好示威
順便cap下支那水

越南肯用中國野先出新聞啦

而家美國咁撚強硬
奶共坡仲夠閪膽咩

泰國AIS通信、馬來西亞明訊（Maxis）、菲律賓Globe Telecom

新加坡都唔用

陸續有黎

坡狗

趕絕小支那

可以起下底睇下咩料，會唔會係細公司/支資/合資
同埋佢都仲係考慮中姐，口交無敵

"功成不必在我！！"

推光復香港 時代革命

新加坡，應該係最大得益者

新加坡係自由民主？？？

越南都唔用

monkey 最奸 一直想你香港仆街 吸盡d人才 同 外資

坡狗軍事就係靠美國 美國玩9佢 真係亡國 冇得唔聽

維尼上任一手靚牌都可以玩到四面樹敵…真係唔係人人做到

全東南亞最反支就係越南，金蘭灣都就嚟租埋俾美國佬泊航母，唔用有乜咁出奇

又贏
留返啲設備比內需
全國5G不是夢

你覺得西方會care?

到時隻隻Vcon抖音冇時差，長日開都得，秒秒互相監察，爽！！！

想埋美國佬堆既暗號
美國佬：你用唔用華為
加盟國：唔用
美國佬：歡迎加入

點解美國好似冇自己出通訊設備？
聽嚟聽去都係一係華為一係愛立信同nokia

新加坡竟然唔幫中國

香港愈仆街佢愈多著數 唔係點會咁撐國安法

Er...er....er...

W

S

坡狗做咩縮

其實係咪技術問題，竟然連越南都唔用

奶共monkey都唔用

新加坡省獨? 拉得

越南

5G已早定規格，技術大同小異，不過：

有驚喜免費送俾你咁嗟！！！

天下圍攻

你要人楝邊站
邊有人唔楝美帝

小學生你估流架

因為依啲生意購唔到大錢，美國人唔會做

華為送俾非洲國家啦，佢哋實好buy 㗎⋯⋯

坡狗唔係支那特別行政區一部份咩

佢奶還奶
都要靠美國先有今時今日
宜家美國立場咁堅定
佢地都無得唔表明立場

蘇丹用咪得

蘇丹大國黎

連monkey 都唔撐中國
係咪想犯國安法呀

Monkey 唔g

美帝吹雞，monkey跪低

成就解鎖

柒婆蝴蝶效應仲可以去到幾遠？

光速師

專利都關事 想插手都冇得入手
你睇高通就知通訊行業好難用錢就搞到
華為偷又自己研究 唔出聲咁多年先發大財 其實繼續行胡溫果套我覺得華為會掂 可惜中國有位明君

用左第時乜9通訊都經backdoor返中國

鬼國得罪晒南海周邊國家

motorola唔見咗形？

推

新加坡政府好識玩，遊走兩邊。以前在新加坡讀書，有個professor後生時跟代表團去中南海教「新加坡模式」俾中國改革開放。

用華為啲設備
遲下update同maintenance都有問題呀
搵邊個會take呢個risk先得㗎